中學生：上唔到前線 做到嘅就係文宣

中學生：上唔到前線 做到嘅就係文宣

【大埔連儂隧道】大批市民昨晚到大埔連儂隧道修復文宣。謝榮耀攝

【本報訊】網民號召「全城連儂日」，十八區修復文宣。即使警方日間在元朗拘捕二人，在大埔連儂隧道，晚上仍有一批手足現身響應。黑壓壓的身影中，有天天來貼文宣的阿強，他說即使天氣冷了，也要堅持日常抗爭。

晚上7時許，13歲的儍狗和星星（化名）準時出現，拿着噴膠、透明文件夾，裝了數十張海報。對於警方在fb指已因連儂牆拘捕一百人，星星說「唔會驚」，儍狗則說暴力多是藍絲開始：「唔敢睇，藍絲喺警察隔籬攞棍打人唔拉，我哋拎住幾張紙黐，就話非常暴力，好唔公平。」他們也不敢久留，貼上文宣便匆匆離去。

天天去貼「好基本」

相關新聞：爆眼教師勉同儕：我們不孤單

張同學及鄭同學就讀中三，他們每次與同學輪流用二百蚊零用錢印文宣，由9月開始合共花了1,000元，今次印了黃店指南、良心年花等百來張單張。鄭說「呢區特別多老人家」，需要散播資訊。即使有次一邊貼文宣，一邊被藍絲撕，但她說不要緊，因為「上唔到前線，做到嘅就係文宣」。

由6月尾開始，25歲的阿強堅持天天快閃，說是「好基本」，他與爸爸同來，一個噴膠，一個貼紙。有次被藍絲阿叔認出糾纏，「我見過你幾次，叫便衣嚟捉你」，但最終成功甩開對方。

警方宣稱在連儂牆拘捕百人，呼籲公眾「切勿訴諸暴力」，阿強認為是恐嚇，並批評警方濫捕，「係咪要我上網打字當示威？」

大埔連儂牆由早期足足有百人一同貼文宣，減至近來僅約20人，與街坊交流時間也少了。要回復以往連儂牆規模，阿強苦澀說「修復唔到」，但貼文宣已是最低成本，即使降溫，他也會堅持「日常抗爭」。他說，最重要是向老一輩傳達資訊，尤其黃色經濟圈，「如果連牆都冇咗，運動就真係降溫了」。

■記者鄭祉愉

日期：2020年1月12日 星期日

旺角:和你Jam2.0
香港酒店工會 + 香港音樂人工會 招募會員聯合街站
時間 ： 1200-1400
地點 ：旺角地鐵站E出口

灣仔:《臨時自治區》座談會+新書派發
時間 ： 1400-1600
地點 ：灣仔艺鵠書店ACO Books

2020 港共受刑 天下制裁 遊行前集氣大會
時間 ： 1500-1700
地點 ：愛丁堡廣場
(已獲不反對通知書)

致一眾和理非：
上唔到前線，做到嘅就係文宣

左膠：做文宣都係勇武手足，我會精神支持

盡做
做到幾多就做

中學生本身就唔應該上前線
上前線應該成年人既責任

連登仔：我推post, 聯署抗爭

agger

他與爸爸同來，一個噴膠，一個貼紙。

幫手貼，路過停低寫下memo紙之類好基本
遲啲文宣都冇埋都唔知勇武可以點幫和理非

睇到既和理非手足記住一樣野就足夠
只需要一樣野

唔好懶，唔好諗住有人做，自己就唔去做

成年人罷工都唔敢 講經咩

其實我同啲手足直頭教大家print落貼紙
仲出埋示範 但超級難推
出到第4個post 啦～你認同嘅話就入嚟支持吓我哋啦～
---------------------
[行動]連儂/文宣都可以十八區開花! A4 label周圍貼! 大量現成圖-即print 即貼(2)